@inproceedings{Bourgeade-Muller-Van-de-Cruys:TALN:2021,
    author = "Bourgeade, Tom and Muller, Philippe and Van de Cruys, Tim",
    title = "Plongements Interpr\'etables pour la D\'etection de Biais Cach\'es",
    booktitle = "Actes de la 28e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 1 : Articles longs",
    month = "6",
    year = "2021",
    address = "Lille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "63-79",
    note = "Interpretable Embeddings for Hidden Biases Detection",
    abstract = "De nombreuses t\^aches s\'emantiques en TAL font usage de donn\'ees collect\'ees de mani\`ere semiautomatique, ce qui est souvent source d'artefacts ind\'esirables qui peuvent affecter n\'egativement les mod\`eles entra{\^\i}n\'es sur celles-ci. Avec l'\'evolution plus r\'ecente vers des mod\`eles \`a usage g\'en\'erique pr\'e-entra{\^\i}n\'es plus complexes, et moins interpr\'etables, ces biais peuvent conduire \`a l'int\'egration de corr\'elations ind\'esirables dans des applications utilisateurs. R\'ecemment, quelques m\'ethodes ont \'et\'e propos\'ees pour entra{\^\i}ner des plongements de mots avec une meilleure interpr\'etabilit\'e. Nous proposons une m\'ethode simple qui exploite ces repr\'esentations pour d\'etecter de mani\`ere pr\'eventive des corr\'elations lexicales faciles \`a apprendre, dans divers jeux de donn\'ees. Nous \'evaluons \`a cette fin quelques mod\`eles de plongements interpr\'etables populaires pour l'anglais, en utilisant \`a la fois une \'evaluation intrins\`eque, et un ensemble de t\^aches s\'emantiques en aval, et nous utilisons la qualit\'e interpr\'etable des plongements afin de diagnostiquer des biais potentiels dans les jeux de donn\'ees associ\'es.",
    keywords = "Interpr\'etabilit\'e, Plongements lexicaux, Biais.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2021/24.pdf"
}
